[極醜惡]台灣921大地震20週年 中共強阻國際救援

中國紅十字會秘書長孫愛明在9月22日表示，任何國際紅十字會要捐助給台灣地震的款項和救災物資，都必須得到中國紅十字會同意，甚至任何國家要援助台灣地震，也應徵得中國紅十字會的允許方可援助

並以主權理由刁難俄羅斯等國救難隊來臺救助。世界各國要提供協助或捐贈物資給台灣，中華人民共和國政府聲稱要經過他們的同意。

中華人民共和國經貿部門也趁機宣傳兩岸應「三通」，以便把救災物資送到台灣。中華人民共和國各駐外單位還廣開的「中國台灣省救災專戶」接受捐款，與中華民國台灣駐外大使館和代表處的「台灣大地震救災義援金」募款帳戶名稱雷同，企圖矮化中華民國聯合國人道救援組織對北京提出警告後，才得以進入台灣救援。這次芮氏7.3級的大地震 奪走了兩千多條台灣人的生命。最後迫於聯合國輿論壓力下，中國才表示要對台灣捐款十萬美金……」

阻擋物資、救災隊，藉此要求中華民國開放三通，甚至還趁機開立「中國台灣省救災專戶」想藉此向他國宣傳這塊土地是中國的一省……。

連俄羅斯都夠膽話

收皮啦中撚共國紅十字
捐四川你又貪
台灣又關你事

我覺得重點係呢啲大地震死咁多人但有他國政權唔比人去救人真係好撚恐怖